我人工$70,000 喺香港一世買唔起樓

以下係我一個朋友的真實個案，係，係真有其事，一個在香港工作20幾年的中年人，仲要係專業人士，每月有 $70,000人工又如何，佢真係買唔起樓。以下我想分享我一個朋友的落錯車個案。

辛苦廿幾年得個桔

90年代香港某名牌大學畢業，係天子門生。我係一個專業人士，我唔想講自己做咩職業，因為，我啲同學、行家出來開檔都撈得掂，但我一直死守公營機構，每月出糧，安份守己，最終辛苦廿幾年，我係連一層樓都買唔起的。所以，我更加唔想講自己做邊範。

點解會咁？其實我都好想問點解。你都可以話係我無用，點解人哋撈得掂，你撈唔掂先？

90年代初出來社會工作，機會的確比而家啲後生仔女多，好易搵到工，我做咗幾年嘢就同拍拖多年的女朋友結婚。

我唔係富有人家，甚至可以話係草根出身，老豆老母好辛苦供我讀書，叫做讀書有成果款。細細個都已經好識諗，早熟的我好早就識咗個女朋友，大家都唔係玩玩吓，讀完書出來做嘢，好自然咪諗結婚囉。

當時真係覺得好幸福

我好記得我哋第一層樓響將軍澳，500呎細單位賣400萬。我太太係一個捱得之人，佢唔介意層樓細，只要一齊開心就好了。

記得當時自己真係幾幸福，雖然出來工作唔耐，好辛苦儲到少少錢做首期，一筆過揼落去，唔好忘記我仲要供養父母同細佬妹，當時心諗，只要一家人齊齊整整開開心心，日常生活搞得掂，又有乜所謂。

直至結婚無耐，太太有咗BB，我好想佢全職照顧屋企，於是叫佢唔好做嘢，我一個男人頂住頭家，無非想個小朋友成長得好啲。我太太雖然唔係咩專業人士，亦唔係搵好多錢，但如果出來工作，唔多唔少其實都可以幫補一下家庭開支，但左計右計，最終我都係決定要太太辭工做全職家庭主婦。

BB出世好想換大屋

見BB就快出世，間屋唔夠住，加上當時又升咗職加咗少少人工，於是好想樓換樓，買間大啲屋，一家人住得舒服啲。

可惜無耐就遇著金融風暴，層樓一跌只值 200萬，真係個心離一離。雖則話層樓自住，但見樓價一直跌，個心始終唔舒服﹐當時，BB仔又剛出世，升咗職工作量又大咗，責任又大咗，太太又辭咗職，當時壓力真係幾大。

雖然個心好想換樓，但當下咩都唔敢做咩都唔敢諗，只能死守。

只望黑暗日子快過去

好在守咗一段時間，樓價終於升返啲，多就無，去返200零300萬啦，但呢個時候，太太又意外有咗，第二名要出世，其實細屋仔真係相當唔夠住，果次真係把心一横要換樓了，點知，阿仔出世第二年，好記得係2003年，一個沙士又到，層樓跌到剩番百幾萬，人心惶惶，好在自己仲有份工在手，果時，又係咩都唔敢做，只望黑暗日子快啲過去。

先沽後租好蝕底

日子一天一天過，好在沙士終於消失了，我層樓樓價亦慢慢升返，層樓終於值返300零萬，雖然距離我當日入市都仲有段距離，但見自己啲積蓄儲到啲，加上真係好想換樓，於是，決定賣咗層樓，換間大屋。

我同太太唔想再住將軍澳，又睇中咗西九四小龍，決定重新開始新生活，但我係一個好驚死的人，唔係幾敢入市，於是租住先。當時月租萬零，我負擔得起。

份糧都係緊緊夠

點知樓價一路係咁升，仔女開始大，開支樣樣係錢，加上老豆老母年紀大，要住老人院﹐雖則有細佬妹，但我做大，當然要負擔大啲，七除八扣，有數得計，活在香港，十隻指頭要養，7萬蚊根本唔係錢，其實份糧都係緊緊夠。

我知自己係無用，錯失咗好多入市良機，只係真係唔太多人明白，一個中年人，上下夾心人，真係唔敢搏，終於，我到今日都仲未上返車，仲未買到樓。

人到中年，我其實唔知今世仲有冇機會買返層樓。

有冇人寫業主版本?

佢一直都有機會買呀
只係佢賣咗樓之後一直唔敢入市
直到樓市升到而家佢買唔翻ja ma

又貼洗腦文

大把人同佢情況一樣，但人工冇佢咁高添
咪又係咁過

90年代初出嚟做嘢
做幾年結婚 嗰陣啲樓會400萬咩

一睇就知吹鳩水喇

咁都叫買唔起
明明自己買左樓然後又放返
但又驚死唔敢再買

當初自己係想換樓先賣
賣左樓又驚唔敢入市，結果就兩頭唔到岸
最on9就係呢d，佢當初決斷d一係直接換埋樓，一係唔賣，都好過宜家咁

90年代400萬買細樓
吹大d 啦屌

假到爆
當年咁細既單位 100萬都有找啦

90年代居屋最貴既都係六位數有交易
有四百萬豪宅都夠你買

標題都錯啦，只係佢黑仔，佢唔係買唔起

如果佢正正常常買樓唔放，宜家起碼幾層樓係手

香港地月入冇廿萬都學人生仔仲要兩個

弱鳩智

CC台大把細蚊仔一日到黑嘈自己年薪百萬都買唔到樓

二千年頭貝沙灣都買到

你指03嗰陣咋下話

好難想像4球有貝沙灣

發展商唔好彩 最低潮果陣賣樓花

電盈數碼港(住宅)市務總監顏金施表示，現時港島南區貝沙灣一期只餘下12伙，主要是2房及複式單位，其中2房單位面積700至800呎，將是該項目僅餘的「絕版單位」，第二期將沒有此類單位，每呎價維持4000元。

如果係真 只可說佢係垃圾